{"id":"2018_15","name":"","memoryVerse":"\"Ciertamente, el Señor le dará a usted una dinastía que se mantendrá firme, y nunca nadie podrá hacerle a usted ningún daño, usted pelea las batallas del Señor \". – 1 Samuel 25:28b","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: repase la conferencia, lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_15_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_2","questionText":"2. Qué fue lo que más le impactó de las notas o conferencias?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea 1 Samuel 28.\nSaúl consultó secretamente a un médium buscando ayuda.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"28:1-25"}],"questions":[{"id":"2018_15_3","questionText":"3. ¿Qué temores tenían David y Saúl sobre la batalla? ¿Cómo influyeron esos temores en su comportamiento?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_4","questionText":"4. ¿Qué tiene de malo consultar con adivinos? ¿Cómo responde cuando un amigo o superior le pide que participe en una situación poco ética? (Vea Levítico 19:31 y 1 Crónicas 10:13-14).","answer":"","quotes":[{"book":"Levítico","verse":"19:31"},{"book":"1 Crónicas","verse":"10:13-14"}]},{"id":"2018_15_5","questionText":"5. ¿A dónde recurre usted cuando parece que el Señor guarda silencio o no le dice lo que quiere escuchar?","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea 1 Samuel 29.\nDavid fue liberado de la lucha contra Israel.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"29:1-11"}],"questions":[{"id":"2018_15_6","questionText":"6. ¿Qué conflicto surgió entre Aquis y sus hombres?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_7","questionText":"7. ¿Cómo ve a Dios trabajando en la situación de David? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 15 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_8","questionText":"8. ¿Cómo ha visto la protección de Dios en su propia vida?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea 1 Samuel 30 con el Salmo 36.\nDavid y sus hombres derrotaron a los amalecitas y compartieron el botín.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"30:1-31"}],"questions":[{"id":"2018_15_9","questionText":"9. Describa la escena en Siclag. ¿Cómo respondieron David y sus hombres?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_10","questionText":"10. ¿Qué cualidades de liderazgo ve en David? ¿Cuáles le pedirá al Señor que desarrolle en usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_11","questionText":"11. ¿Cómo le anima el Salmo 36?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea 1 Samuel 31 con 1 Crónicas 10.\nSaúl se quitó la vida.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"31:1-13"},{"book":"1 Crónicas","verse":"10:1-14"}],"questions":[{"id":"2018_15_12","questionText":"12. Describa los eventos que rodearon la muerte de Saúl. ¿Quién se ocupó de los cuerpos de Saúl y sus hijos? (Vea 1 Samuel 11:1-11).","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"11:1-11"}]},{"id":"2018_15_13","questionText":"13. ¿Cómo podría Dios estarle llamando a esforzarse por hacer algo honorable o compasivo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_14","questionText":"14. ¿Cuál fue la suma total de la vida de Saúl? ¿Qué espera que se diga de usted en relación con el Señor al final de su vida? (Vea 1 Crónicas 10:13-14).","answer":"","quotes":[{"book":"1 Crónicas","verse":"10:13-14"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase 1 Samuel 28 – 31 con 1 Crónicas 10 y Salmo 36.","readVerse":[{"book":"1 Samuel","verse":"28:1-25"},{"book":"1 Samuel","verse":"31:1-13"},{"book":"1 Crónicas","verse":"10:1-14"}],"questions":[{"id":"2018_15_15","questionText":"15. ¿De qué manera el estudio de esta semana impactó su manera de pensar acerca de la necesidad de buscar y confiar en la dirección de Dios en lugar de buscar sabiduría en el mundo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_15_16","questionText":"16. Homilética para líderes de grupo y administrativos: 1 Samuel 28 – 31","answer":"","quotes":[{"book":"1 Samuel","verse":"28:1-25"},{"book":"1 Samuel","verse":"31:1-13"}]}]}}}